\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item Calculer l'image d'un nombre par une fonction
\item Lire une image par une fonction sur un graphique
\item Reconnaître une fonction affine
\item Connaître les effets des opérations sur l'ordre des nombres
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
\vspace{0.9em}
% 
\begin{autoeval}
\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}
La représentation graphique d'une fonction $f$ est donnée ci-dessous.

\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.9]
  \draw[quadrillage, xstep=0.5, ystep=0.5] (-4,-2.5)grid (4,2.5);
  \axeX{-4}{4}{1}
  \axeY{-2.5}{2.5}{1}
  \origine
  \draw[color=A1, smooth,epais] (-4,1).. controls +(0,0.5) and +(-2,0) ..(-1,2).. controls +(2,0) and +(-2,0) ..(3,-2).. controls +(1,-0.05) and +(0,-0.5) ..(4,-1);
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
 \item Sur quel axe lit-on les images de nombres par la fonction $f$?
 \item Lire:
 \begin{colenumerate}{2} \item $f(-4)$
 \item $f(-1)$\item $f(3)$ \item $f(4)$
\end{colenumerate}
\end{enumerate}
\begin{corrige}
 \begin{enumerate}
 ~\\
 \item Sur l'axe des ordonnées.
 \item  \begin{enumerate}
 \item $f(-4)=1$
 \item $f(-1)=2$
 \item $f(3)=-2$
 \item $f(4)=-1$
 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}La fonction $g$ est définie par $g(x)=3x-4$.\\
Par la fonction $g$, quelle est l'image de:
\begin{colenumerate}{2}
\item 0? \item $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}$?
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{2}
\item $-4$ \item $-2$
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Déterminer les fonctions affines.
\begin{colenumerate}{2}
 \item $f(x)=2x$ \item $g(x)=\dfrac{\TopStrut 5x-7}{\BotStrut 4}$
\item $h(x)=(4x-1)^2$ \item  $m(x)=(x+5)^2-x^2$
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{colenumerate}{2}
  \item oui \item oui \item non \item oui
 \end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
$a$ est un nombre tel que $a\leqslant 8$.\\ Que peut-on dire de:
\begin{colenumerate}{2}
 \item $a+4$?
 \item $a-4$?
 \item $a\times 4$?
 \item $a\times (-4)$?
 \item $a\div 4$?
 \item $a\div (-4)$?
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
\begin{enumerate}
 \item $a+4\leqslant 12$
 \item $a-4\leqslant 4$
 \item $a\times 4\leqslant 32$
 \item $a\times (-4)\geqslant -32$
 \item $a\div 4\leqslant 2$
 \item $a\div (-4)\geqslant -2$
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Soit $a$ et $b$ deux nombres tels que $a<b<-2$. \\ Que peut-on dire de:
\begin{colenumerate}{2}
\item $a+b$? \item $a-b$? \item $\dfrac{\TopStrut a}{\BotStrut b}$? \item $ab$?
\end{colenumerate}
\begin{corrige}
~\\
\begin{enumerate}
\item $a+b<-4$
\item $a-b<0$
\item $\dfrac{\TopStrut a}{\BotStrut b}>1$
\item $ab>4$
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{multicols}
\end{autoeval}
